\section{Resumen}

En el presente trabajo se aborda la problem\'atica de la confecci\'on de rankings deportivos. El universo tratado se restringe a deportes de partidos disputados entre exactamente dos oponentes, y con s\'olo dos resultados posibles: la victoria de uno de los dos contendientes, o la victoria del otro.
El presente trabajo estudia centralmente una metodolog\'ia de confecci\'on de rankings, el \textit{Colley Matrix Method} (\textbf{CMM}). Se observa y experimenta con sus caracter\'isticas, y se utiliza un segundo m\'etodo m\'as simple como patr\'on de comparaci\'on: el \textit{Winning Percentaje} (\textbf{WP}).
Adem\'as, se generan dos implementaciones de la metodolog\'ia \textbf{CMM}: el algoritmo de Eliminaci\'on Gaussiana Cl\'asico (\textbf{EG}) y la Factorizaci\'on de Cholesky (\textbf{CH}). \\

Se plantea utilizar en el trabajo datos reales para las comparaciones entre ambos métodos de rankeo ya que esto nos daría una mejor idea de como están funcionando ambos métodos y podríamos hacer mejores hipótesis sobre el funcionamiento de estos. En cambio a la hora de comparar los métodos de resolución de ecuaciones (que son un requisito para poder llevar a cabo el método de \textbf{CMM}) vamos a poder utilizar datos mas abstractos que respeten el modo de armado referido en el método \textbf{CMM}. 


\noindent \textbf{Palabras clave:} Colley Matrix Method, Eliminaci\'on Gaussiana, Factorizaci\'on de Cholesky, Rankings deportivos.
